# Class: Shuttle

Здесь собрана основная логика, работы с [экшенами](Action.md).
Все процедуры собранные в рамках одного экземпляра Shuttle работают в одном окружении, т.е. например с одним сервером очередей.
С помощью Shuttle, можно как публиковать процедуры, так и получать доступ к удаленным процедурам в рамках текущего окружения.

> Перед подключением на основе конфига будет создан url который будет использоваться как идентификатор подключения,
> нужно иметь в виду чтобы не стало сюрпризом. Параметры при этом в данный момент не учитываются.


## constructor

Основной сценарий предполагает что в конструктор ничего не передают, а все само как-то берется из конфига.

## constructor(shuttleConfig)

.........

# Методы

## Method: addAction

Добавляем экшен в шаттл, готовим его к публикации.

### Аргументы
- name: string - имя экшена с которым он будет опубликован;
- action - [экшен](Action.md);


## Method: getRemoteAction

Метод сразу подключается и пытается получить удаленный экшен.

> Этот метод вызывает [begin](#method-begin).

## Method: getRemoteActionExclusive

Этот метод будет полезен если нужно создать экшен с особым набором начальных характеристик.
Он никак не кеширует результат поэтому на каждый вызов будет создан новый объект и набор очередей и все что полагается.

> Этот метод вызывает [begin](#method-begin).

## Method: getRemoteActionSync

После того как прозвонило событие [ready](#event-ready), с помощью данного метода можно получить нужный удаленный экшен.

## Method: addWaitListRemoteActions

Добавить имя удаленного экшена и параметры для его получения в список ожидания. Данный список будет обработан методом [begin](#method-begin). 

> Этот метод добавлен чтобы можно было с помощью события [ready](#event-ready) иметь однозначный сигнал о полной готовности к работе.



## Method: begin

В момент вызова данного метода происходит попытка подключиться к очереди (или используется уже имеющееся подключение),
а для всех добавленных экшенов создаются объекты [ShuttleActionLifeCycle](docs/ShuttleActionLifeCycle.md) обеспечивающие
жизненный цикл экшена.
Так-же подготавливаются все удаленные экшены которые стоят в листе ожидания.

# События


## Event: begin

Перед началом запуска всех публикаций либо перед подготовкой клиентской части к получению доступа к удаленной процедуре.

> Как только будет попытка вызвать [Shuttle.getRemoteAction](#method-getremoteaction), это событие непременно произойдет.

## Event: ready

После того как все серверные экшены и экшены из листа ожидания которые были добавлены до запуска
[Shuttle.begin](#method-begin) будут готовы к работе случится это событие.

> [Shuttle.getRemoteAction](#method-getremoteaction) при первом вызове делает вызов [Shuttle.begin](#method-begin).
> Это может вызвать неприятные неожиданности, имей это в виду.

## Event: actionAdded

Событие происходит в момент когда экшен загружен в шаттл, но еще не готов к работе.
Манифест и все остальное уже подготовлено, однако очереди подписки и вся внешняя оснастка еще не созданы.

## Event: actionReady

Случается когда серверный экшен полностью готов к работе, все что нужно для обращения к нему из вне готово. 


